中華民族係中國56個民族統稱，包括 漢族 俄羅斯族 哈薩克族 朝鮮族等

中國民族

中華民國講中華民族 漢、滿、蒙、回、藏五族。

中國有俄羅斯族
俄羅斯族人都係中國人
俄羅斯係中國固有領土

中國籍的俄羅斯族是中華民族的一部分

朝鮮族係中華民族一份子
韓國係中國固有領土？

根據中國邏輯，係

根本冇呢個邏輯，多D睇黨的官方解說啦。

邊個霸到中國呢個地方,就會比人叫中國人,同血統無關係

基於文化及血緣
大家都係炎黃子孫

你on9
睇官方解說瑞典籍桂民海都係中國人啦
唔關咩國籍事，總之俄羅斯係中國的

總之全世界有中國人的地方，都是中國的。但有時既時候唔好搵中國大使館。
不要放棄，你背後有一個強大的祖國

居住在中華大地上各民族就係中華民族
所以香港人就係中華民族一份子
大家都係中國人

咁歸類香港做中華民族入面咩族？
漢人定係其他？

百越族咪屈佢做南漢人

而咩人係中國人
佢話係就係

中華民族、中國人都係「國族」， 同american、Australian 一樣， 同自身血統無關， 只不過係中華人民共和國政權有意識地咁將佢同族籍掛鉤姐
香港民族、香港人都係「國族」黎， 同血統無關

以前唔識野以為中國真係好多民族同好共融
但原來唔少國家仲多民族同埋唔會刻意講共融

最可笑係話中華民族係炎黃子孫
大家祖先係同源
孫中山話基於中華文化
(咩係中華文化？中原華夏文化 藏文化 定嶺南文化？)
外國人學中原儒家思想就係中華民族？
韓國人咪中華民族？
香港人學習英國文化 咪變成英國人？
老蔣話基於中華文化及血緣
現代科技有了DNA驗證後
血緣說變成笑話

好on9
美國一樣係多民族國家
佢會唔會叫自己做美利堅民族?
個邏輯廢到 中你老母華民族

中華文化當然係指緊儒家、道教、佛教文化。由先秦直至近代前都係一脈相承，今時今日你老母可能都係拜緊神，過緊中國節慶。
文化對於一個民族係一個重要指標，但唔係所有
DNA,就講真地域上會有分別，大家生活環境都可能會促使產生出一啲變化（利申尻估）。
現實係血統咩都溝亂晒，自稱漢人可能有誤，但自稱百越仲on9。第一古百越根本冇咁多人，而且自秦漢開始就不停同漢人溶合，反抗果啲大多被消滅。真正比較純正只係剩返幾個分支，有興趣自己搵。第二、由於北方經常戰亂，自古移民路線都係南向北走、北人帶來咗先進農業技術先養到咁多人，在這之前南方係地廣人稀。
講返香港現況，根本就係大雜燴，幾大原居民係唔知由邊度江西來走來香港。

俄羅斯人都係中國人

細個睇到已經覺得奇怪
俄佬金髮金眼都係中國人?